<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4 aprilie 1944</title>
    <link>https://4aprilie1944.ro/</link>
    <description>Recent content on 4 aprilie 1944</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://4aprilie1944.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aviatorii anglo-americani multiplică atacurile de mitralieră contra civililor</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/04/daniel-siegfriedsohn-aviatorii-anglo-americani-multiplica-atacurile-de-mitraliera-contra-civililor/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 11:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/04/daniel-siegfriedsohn-aviatorii-anglo-americani-multiplica-atacurile-de-mitraliera-contra-civililor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„Aviatorii anglo-americani multiplică atacurile de mitralieră contra civililor.” titrează ziarul francez „L’Ouvre” din 26 mai 1944 adăugând o corespondență din capitala României: „București. Aviația americană a atacat recent circulația civilă în România. Avioanele de vânătoare au mitraliat locuitori din Pitești care au fugit din oraș și au încercat să o apuce pe câmpurile din jur pentru a se adăposti.” În timp ce eroica Armată Română lupta pe frontul din Moldova pentru oprirea invaziei ruso-ukrainenilor înarmați până în dinți...&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primul Comunicat al Armatei Române</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/03/daniel-siegfriedsohn-primul-comunicat-al-armatei-romane/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/03/daniel-siegfriedsohn-primul-comunicat-al-armatei-romane/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desigur, bombardamentele devastatoare anglo-americane asupra cartierelor de locuințe și obiectivelor civile din capitala României București din 4 aprilie 1944, soldate cu mii de morți și răniți, se pot corela foarte clar cu acțiunile militare de pe Frontul din Bucovina și Basarabia. Anglo-americanii au vrut să dea și ei o lovitură - nimicitoare, decisivă moralului poporului român și Armatei Române după greaua lovitură a ocupării de către ruso-ukraineni a Cernăuțiului cu patru zile mai devreme și trecerea Prutului în zona de nord... Citiți pentru edificare Comunicatul Armatei Române apărut în cotidianul francez ”Paris Soir” pe 1 aprilie 1944.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BUCUREȘTI oraș martir</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/03/daniel-siegfriedsohn-bucuresti-oras-martir/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Aug 2020 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2020/08/03/daniel-siegfriedsohn-bucuresti-oras-martir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;„BUCUREȘTI ORAȘ MARTIR” titrează cotidianul francez „Le Petit Parisien” după bombardamentele americane din 4 aprilie 1944 asupra cartierelor de locuințe și obiectivelor civile din capitala României:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>București, ROMÂNIA (4 aprilie 1944)</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2020/07/21/daniel-siegfriedsohn-au-murit-arsi-in-vagoane-peste-500-de-refugiati-romani-basarabeni/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2020/07/21/daniel-siegfriedsohn-au-murit-arsi-in-vagoane-peste-500-de-refugiati-romani-basarabeni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gara de Nord - aici au murit arși în vagoane peste 500 de refugiați români basarabeni, în urma bombardamentelor americane care au distrus și incendiat peste 1000 de vagoane ale triajului precum și depoul de locomotive, adăposturile atelierelor C.F.R. Orașul era plin de refugiați basarabeni, care fugeau înnebuniți de frică din fața înaintării Armatei Roșii.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radu Mihai Dimăncescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/radu-mihai-dimancescu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/radu-mihai-dimancescu/</guid>
      <description>Între alţii, tânărul Radu Mihai Dimăncescu s-a deplasat cu bicicleta spre gară imediat după ce zgomotul avioanelor a dispărut. Impresionat, peste ani acesta își amintea: „Am luat-o în primul rând prin Piaţa Domeniilor. Pe strada aviator Stâlpeanu și pe bulevardul Filantropia am văzut mai multe membre aruncate de suflul bombelor. Îmi amintesc și acum de mâna dislocată a unei femei. Avea inelele pe degete. Am pedalat pe Filantropia spre Banu Manta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marele Stat Major. Dare de seamă aupra interogării prizonierilor americani și exploatarea documentelor capturate în urma atacurilor aeriene executate asupra României în cursul lunii Mai 1944. Dosar 94/1944.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/marele-stat-major-94-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/marele-stat-major-94-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desfășurarea atacurilor. București 4 Aprilie. Primul atac american îndreptat împotriva României a avut loc la 4 Aprilie, ora 13:45, când bombardamentele Flotei 15 Aeriană Americană au apărut deasupra Capitalei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Din exploatarea documentelor capturate și din interogările prizonierilor, rezultă următoarele:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Președenția Consiliului de Miniștri. Cabinetul Militar. Dosar 259/1944. Completări la dările de seamă.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-259-1944/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-259-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Completări la dările de seamă asupra bombardamentelor din 4, 5, 11 Aprilie și incursiunii aviației inamice din noaptea de 13/14 Aprilie 1944.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Președenția Consiliului de Miniștri. Cabinetul Militar. Dosar 90/1944. Notă 13 Mai 1944.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-90-1944/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-90-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Subsecretariatul de Stat al Aerului înaintează o notă informativă referitoare la procedeele și mijloacele de atac ale &lt;strong&gt;aviației anglo-americane&lt;/strong&gt; asupra teritoriului național, din care rezultă următoarele:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Cantacuzino Enescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/maria-cantacuzino-enescu/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/maria-cantacuzino-enescu/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;report-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://4aprilie1944.ro/images/report/maria-cantacuzino-enescu/maria-cantacuzino-enescu.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Maria (Maruca) Cantacuzino-Enescu era împreună cu soţul, compozitorul şi dirijorul George Enescu, în palatul din Calea Victoriei (Casa cu Lei). Peste mai mulţi ani, ea avea să scrie: &lt;i&gt;„Pe cerul senin de primăvară, huruit, salve de artilerie neaşteptate, explozii care ne smulg uşile din balamale, detonări formidabile făcând ţăndări geamurile în locul în care George Enescu îşi compunea cvartetul în mi bemol major. Alt cutremur, provocat de această dată de nebunia ucigătoare a oamenilor, răstoarnă şi dărâmă peste tot în jurul nostru casele peste locatarii lor, porumbeii zboară înnebuniţi în strălucirea metalică a rachetelor luminoase. Ultimul răcnet al geniului tehnic al secolului… progresele civilizaţiei! Care întunecă albastrul cerului, acoperă soarele.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profesorul universitar Ion Hudiţă</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/ion-hudita/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/ion-hudita/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;report-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://4aprilie1944.ro/images/report/ion-hudita/ion-hudita.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Conferenţiarul universitar Ion Hudiţă, viitor ministru al agriculturii și al domeniilor publice, nota că în cursul dimineţii a fost la Universitate, unde a discutat cu rectorul Horia Hulubei, după care a decis să se întoarcă acasă în cartierul Vatra Luminoasă. &lt;i&gt;„De-abia m-am urcat în tramvai – era unu şi un sfert – şi s-a auzit alarma. Când să trecem de Piaţa Brătianu, sergenţi de stradă şi un comisar au oprit toate tramvaiele, invitând lumea să se adăpostească unde poate. Mă îndrept spre Piaţa Rosetti şi văzând toată lumea alergând îngrozită, m-am adăpostit în gangul unei clădiri vechi.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Vai de bieţii refugiaţi din Moldova, care după ce şi-au părăsit gospodăriile, îşi văd acum pierdute în Gara de Nord puţinele lucruri pe care le mai putuseră salva.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ivor Porter, spion englez</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/ivor-porter/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 11:25:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/ivor-porter/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;report-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://4aprilie1944.ro/images/report/ivor-porter/ivor-porter.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ivor Porter, spion englez reţinut din decembrie 1943 în localul Comandamentului Jandarmeriei, împreună cu colegul său (tot spion) A.G. Chastelain, juca bridge. Peste mai mulţi ani avea să noteze că în ziua de 4 aprilie 1944, pe la ora 13,45 a auzit &lt;i&gt;„avioanele de vânătoare trecând deasupra noastră, dar nu le-am dat nici o importanţă; zece minute mai târziu, primul covor de bombe a căzut în direcţia Gării de Nord. Ne-am uitat pe fereastră până a sunat telefonul şi i s-a spus subofiţerului să ne conducă la adăpost. Prima oară am stat acolo doar patruzeci de minute.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;Nu era un adăpost în adevăratul sens al cuvântului, era doar un coridor la subsol. Femei plângeau într-un colţ, convinse că rudele lor care locuiau în zona Gării de Nord fuseseră omorâte. Gardienii simţeau nevoia să iasă să vadă ce se întâmplă, dar erau obligaţi să stea cu noi; ca prizonieri eram în aceeaşi barcă cu ei. Chas [Chastelain] cânta la muzicuţă şi noi pălăvrăgeam despre război, prizonieri sau gardieni la fel de excitaţi de această schimbare în plictisul cotidian.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scriitorul Mihail Sebastian</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/mihail-sebastian/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 09:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/mihail-sebastian/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;report-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://4aprilie1944.ro/images/report/mihail-sebastian/mihail-sebastian.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„La început crezusem că e un exerciţiu (fusese unul cu 3 ore mai devreme). Pe urmă, cînd au început bubuiturile, am crezut că sunt ale artileriei. Au fost vreo două zguduituri mai puternice, dar parcă nu de bombă.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Cînd am ieşit în curte am văzut plutind nenumărate hîrtii colorate (manifeste probabil) şi am crezut că într-adevăr avioanele nu aruncaseră altceva decît manifeste… Primele zvonuri venite din oraş (o bombă pe Brezoianu, una pe Strada Carol) mi s-au părut născociri. Cînd am ieşit spre centru, o stranie agitaţie nervoasă însufleţea străzile, parcă mai mult din curiozitate decît din groază. Abea mai tîrziu ne-am dat seama de întinderea dezastrului.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academicianul Gheorghe Zane</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/gheorghe-zane/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/gheorghe-zane/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;report-image&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://4aprilie1944.ro/images/report/gheorghe-zane/gheorghe-zane.jpg&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Alarmă ca şi în zilele precedente. Populaţia a crezut că este vorba de un nou exerciţiu şi s-a ascuns în adăposturi.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Deodată a început să cadă o ploaie de bombe dinspre Gară înaintând în faimosul «covor» spre centru. Ne-am refugiat în subsolul hotelului Union la care locuiam, fără să ne dăm seama de primejdia acestui fel de adăpost. Bombele cădeau în jurul nostru, continuu… Afară părea că un infern se declanşase. În adăpost, copii au început să plângă şi unele femei să scoată ţipete. Încet, încet, bubuiturile s-au rărit, până când, după vreo oră, nu s-au mai auzit.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;„Bombardamentul din 4 aprilie şi cele următoare n-au adus, cred, nici un folos militar anglo-americanilor; războiul era decis când ele au început, n-au adus, sigur, nici un folos politic. Opinia publică şi fruntaşii politici aveau la această dată atitudinile fixate. O serie de crime inutile, comise în numele eliberării Europei.”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ziua în care s-a dezlănțuit infernul</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/16/alexandru-arma-ziua-in0care-s_a_dezlantuit_infernul/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/16/alexandru-arma-ziua-in0care-s_a_dezlantuit_infernul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;4 aprilie 1944. Era o zi de marţi, cu soare, caldă. În Capitală se desfăşurau exerciţiile pregătitoare în cazul atacurilor aeriene. Sirenele sunau prealarma, apoi alarma propriu-zisă. La ora 10.30 a sunat prealarma. Bucureştenii, care ieşiseră pe străzi ca să se bucure de vremea frumoasă, nu s-au îngrijorat, pentru că exerciţiul fusese anunţat în presă cu următoarea precizare: &lt;i&gt;„Cu ocazia  acestui exerciţiu de prealarmare, activitatea nu-şi va întrerupe cursul ei normal”&lt;/i&gt;&lt;sup id=&#34;cite-1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#note-1&#34;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Nimeni nu ştia însă că, la aceeaşi oră, o formaţie de 350 bombardiere de tip B-24 şi B-17, aparţinând Forţei 15 Aeriene a SUA, tocmai decolase din sudul Italiei, având ca obiectiv Gara de Nord, Atelierele CFR şi triajul de la Chitila.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultimele avertismente</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/15/alexandru-arma-ultimele-avertismente/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/15/alexandru-arma-ultimele-avertismente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La 19 martie 1944 armata sovietică a atins Nistrul. Un prim avertisment la adresa autorităţilor române a fost lansat de postul de radio „Londra” prin crainicul Wickham Steed, care comenta astfel apropierea ruşilor de graniţele ţării: &lt;i&gt;„Aceasta înseamnă pentru România că a sosit ceasul înfrângerii. Mitul protecţiei germane a fost distrus, ca şi mitul invincibilităţii germane. Dacă nu rupe relaţiile cu Germania imediat, România va pierde puterea de a acţiona ca o naţiune independentă. Trebuie ca poporul român, fără a pierde nici o clipă, să înfrunte realitatea situaţiei în care se află. Repetăm că nu există posibilitatea pentru România de a conta pe timp, desfăşurarea evenimentelor militare nu permite tocmeli politice”&lt;/i&gt;&lt;sup id=&#34;cite-1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#note-1&#34;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Un alt post de radio - „Vocea Americii” -, amintea românilor cuvintele marelui om politic român Take Ionescu rostite în 1917, când armatele germane ocupaseră cea mai mare parte a României: &lt;i&gt;„Cred în victoria Aliaţilor ca şi în lumina zilei&lt;/i&gt;.”&lt;sup id=&#34;cite-2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#note-2&#34;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bucureștiul după marele bombardament din 4 Aprilie 1944</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/14/alexandru-arma-bucurestiul-dupa-marele-bombardament-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/14/alexandru-arma-bucurestiul-dupa-marele-bombardament-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bucureștiul și-a revenit greu după cel mai grav atac aerian din istoria sa. Publicistul Mihail Sebastian nota în jurnalul său, pe 8 aprilie 1944: &lt;i&gt;„Patru zile după bombardament orașul este încă în plină nebunie. Buimăceala din primele clipe (nimeni nu știa exact ce este – nimeni nu-i venea să creadă...) s-a transformat în panică. Toată lumea fuge sau vrea să fugă. Pe străzi, la fiecare pas camioane, căruțe, trăsuri cu tot felul de boarfe, ca într-un imens și tragi-comic Sfântu Gheorghe. Azi au început să circule, pe ici, pe colo, câteva vagoane de tramvai. Majoritatea liniilor sunt încă blocate. Jumătate din oraș n-are lumină. Apă nu e. Caloriferele nu funcționează. Șiruri întregi de femei și copii cu găleți de apă vin de la diverse puțuri sau cișmele, unde se face coadă. Într-o oră (și nu cred că bombardamentul propriu-zis a durat o oră), un oraș de un milion de locuitori a fost paralizat în cele mai simple funcțiuni de viață”&lt;/i&gt;&lt;sup id=&#34;cite-1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#note-1&#34;&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cimitirul 4 Aprilie</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/april-4-cemetry/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/april-4-cemetry/</guid>
      <description>De-a lungul timpului, discutând cu aceste instituții:
 Primăria Sectorului 6 (1); Primăria Municipiului București (1, 2, 3, 4, 5), compartimente:  Directia Relații cu Publicul și Registratură; Direcția Asistență Tehnică și Juridică; Direcția Patrimoniu din cadrul aparatului de specialitate al Primarului General, Serviciul Evidență Patrimoniu;   Administrația Cimitirelor și Crematoriilor Umane; (1, 2, 3) Oficiul Național pentru Cultul Eroilor (1); Patriarhia Română:  Sectorul Cimitire, Monumente și Servicii Funerare al Arhiepiscopiei Bucureștilor (1, 2);   Biserica Reformată din România - Eparhia Reformată din Ardeal (1); Protopopiatul Reformat din Brașov (1, 2, 3); Biserica Reformată din București - Parohia Reformată din București (1); Oficiul de Cadastru și Publicitate Imobiliară București (jpg, pdf),  au rezultat următoarele informații:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/contact/</guid>
      <description> E-mail: contact@4aprilie1944.ro
Telefon: +40 745 254 657  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Istoric</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/history/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/history/</guid>
      <description>Pagină în construcție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Necrolog</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/necrology/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/necrology/</guid>
      <description>În acest loc încercăm să cuprindem numele celor decedați în urma bombardamentelor din 4 Aprilie 1944. Majoritatea numelor enumerate mai jos sunt extrase din periodicele vremii (e.g. Cotidianul, Curentul, Timpul, Universul). Dacă ne puteți ajuta, vă rugăm să ne contactați.
4 Aprilie   Carol Abramovici Ticu Abramovici Valentina Alaci (Valișor) Florica Alexandru – soția dlui Popescu Alexandru Monica Alexandru – fiica dlui Popescu Alexandru Ioana – soacra dlui Popescu Alexandru Horia Alexandru (Horică) – 17 ani, elev al Liceului Internat din Iași Maria-Iosefina Alexandru – 15 ani, elevă în clasa a V-a Miclescu Alexandru soția dlui Miclescu Alexandru Florica Alexandru – soția dlui Popescu Alexandru Monica Alexandru – 17 ani, elevă în clasa a VII-a la Liceul Carmen Silva, fiica dlui Popescu Alexandru Ioana – soacra dlui Popescu Alexandru Ștefania Alexiu (Noni) – studentă în anul IV la Academia Comercială Gheorghe Amăreanu – plt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatări</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/relatari/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/relatari/</guid>
      <description>Pagină în construcție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troiță</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/troita/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/troita/</guid>
      <description>În luna Aprilie 2019 am început demersul pentru ridicarea unei troițe în memoria victimelor bombardamentelor din 4 Aprilie 1944. Amplasarea acesteia va fi deasupra gropii comune din incinta Cimitirului Clavin. Procesul este unul anevoios deoarece informațiile necesare nu sunt atât de ușor de obținut însă, cu un efort susținut din partea autorităților, există toată încrederea că troița va fi înălțată.
Cine dorește să se alăture demersului pentru ridicarea troiței este mai mult decât binevenit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aprilie 1944 – Primul bombardament american asupra Bucureștiului</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/13/alexandru-arma-4-aprilie-1944-primul-bombardament-american-asupra-bucurestiului/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/12/13/alexandru-arma-4-aprilie-1944-primul-bombardament-american-asupra-bucurestiului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În ziua de 4 aprilie, odată cu îmbunătăţirea situaţiei meteo, este declanşat cel de-al treilea raid al aviaţiei americane asupra teritoriului României şi primul al ofensivei aeriene din anul 1944. Trebuie menţionat că în perioada 20-25 martie 1944, în schimbul lor de mesaje, generalul Maitland Wilson, comandantul forţelor aliate din Mediterană, îi ceruse mareşalului Antonescu să retragă imediat trupele româneşti din Frontul de Est şi să accepte capitularea. Întrucât până la data de 28 martie 1944, data  ultimei radiograme, partea română nu dăduse nici un răspuns, a fost lansat ordinul începerii bombardamenelor aeriene asupra rafinăriilor de petrol şi căilor de comunicaţie din România, cu scopul sprijinirii ofensivei sovietice, care în acel moment se desfăşura în nordul Moldovei şi Basarabiei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Au fugit de ruși și i-au ucis americanii</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/04/04/alexandru-amititeloaie-4-aprilie-1944-o-zi-care-nu-trebuie-uitata/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/04/04/alexandru-amititeloaie-4-aprilie-1944-o-zi-care-nu-trebuie-uitata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dragi prieteni, suntem în data de 4 aprilie 2019. În urmă cu 75 de ani aviația americană a efectuat un bombardament barbar asupra Bucureștiului cu scopul de a ajuta armata roșie să înainteze pe teritoriul românesc. Frontul se stabilizase de câteva zile pe linia Tg. Frumos-Podul Iloaiei-Nord Iași. Bombele au fost lansate în zona Gării de Nord și pe principalele bulevarde din București. Au fost uciși peste 3000 de români, mulți refugiați din Moldova, de teama rușilor și aflați în Gara de Nord, în așteptarea vreunei soluții de adăpost.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed-responsive embed-responsive-16by9&#34;&gt;
  &lt;iframe class=&#34;embed-responsive-item&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4aSdrQnRpoM&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 aprilie 1944, refugiații din Basarabia și instaurarea comunismului</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2019/03/11/4-aprilie-1944-refugiatii-din-basarabia-si-instaurarea-comunismului/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2019/03/11/4-aprilie-1944-refugiatii-din-basarabia-si-instaurarea-comunismului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[..] N.D. este un domn încântător, ajuns la o vârstă venerabilă. În timp ce colegii de generație vorbesc doar banalități sau despre boli și politică, câteodată prea vocal după gustul meu, N.D. povestește despre viața dumnealui, care nu a fost deloc ușoară, cu un discurs echilibrat care m-a emoționat teribil. [..] Este pasionat de istorie și lectură, are și acum curiozitatea avidă a unui copil la vârsta de ce-urilor, iar din acest motiv fiecare conversație cu dumnealui îmi dezvăluie o nouă lume.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N.D.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/n.d/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/n.d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[..] N.D. este un domn încântător, ajuns la o vârstă venerabilă. În timp ce colegii de generație vorbesc doar banalități sau despre boli și politică, câteodată prea vocal după gustul meu, N.D. povestește despre viața dumnealui, care nu a fost deloc ușoară, cu un discurs echilibrat care m-a emoționat teribil. [..] Este pasionat de istorie și lectură, are și acum curiozitatea avidă a unui copil la vârsta de ce-urilor, iar din acest motiv fiecare conversație cu dumnealui îmi dezvăluie o nouă lume.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slt. aviator Mirel Stoenescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/mirel-stoenescu/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/mirel-stoenescu/</guid>
      <description>„Am decolat de pe aerodomul Ziliștea, alcătuind o formaţie avându-l «cap» pe locotenentul german Plötz și alături «la aripă» pe partenerul meu de celulă slt. av. Bebe Stănciucu, excelent pilot, devotat camarad și prieten. Când am ajuns deasupra Bucureștiului, Triajul și Gara de Nord fumegau puternic, semn că bombardierele își atinseseră ţinta (aveam să aflu peste câteva zile că și casa părintească, din cartierul Gării, fusese făcută una cu pământul de o bombă nimerită «în plin»).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slt. aviator Ioan Dragoș Stinghe</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/ioan-dragos-stinghe/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/ioan-dragos-stinghe/</guid>
      <description>Decolat de pe Pipera cu Escadrila 58, sublocotenentul aviator Ioan Dragoș Stinghe își amintea: „Întâi a fost un exerciţiu de alarmă. [...] Spre prânz au urlat iarăși sirenele și s-a zis că exerciţiul se repetă... Cam așa am spus și noi, cei care eram în alarmă pe Pipera și care de-abia ne alimentaserăm avioanele după exerciţiul matinal, dar am decolat și ne urcam spre 5.000 de metri, când am văzut sub noi exploziile bombelor, iar cu vreo 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lt. aviator John McCormick</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/report/john-mccormick/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 10:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/report/john-mccormick/</guid>
      <description>„„Eram într-o formaţie de şase avioane care zburau la joasă altitudine. Liderul formaţiei a virat brusc la dreapta, ceea ce ne-a lăsat cumva descoperiţi... Eu eram în ultimul avion din formaţie şi am fost doborât de un Messerschmitt [109 – n.n.]. Toţi din formaţie fuseseră doborâţi deja. Avionul de vânătoare mi-a distrus două dintre cele patru motoare şi bombardierul a luat foc. Operatorul radio şi unul dintre mitraliori erau în partea din faţă a avionului şi au fost ucişi pe loc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zi neagră în istoria Bucureştiului. 3000 au murit în urma bombardamentului din 1944</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2014/04/04/tvr1-zi-neagra-in-istoria-bucurestiului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 22:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2014/04/04/tvr1-zi-neagra-in-istoria-bucurestiului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Au trecut 70 de ani de când Bucureştiul a fost bombardat de aviaţia americană. Trei mii de bucureşteni au murit în atacurile din centrul oraşului, Gara de Nord şi alte cartiere din zone civile, fără justificare militară. Frontul se afla la peste 300 km, pe linia Iaşi-Chişinău, iar luptele încetaseră de la sfârşitul lunii martie.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed-responsive embed-responsive-16by9&#34;&gt;
  &lt;iframe class=&#34;embed-responsive-item&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/IDWh5-T5shQ&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>70 de ani de la bombardarea Bucureștiului</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2014/04/04/antena3-70-de-ani-de-la-bombardarea-bucurestiului/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2014 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2014/04/04/antena3-70-de-ani-de-la-bombardarea-bucurestiului/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În urmă cu exact 70 de ani, bucureştenii descopereau ce înseamnă să stea sub o ploaie de bombe. 300 de bombardiere americane şi-au lansat încărcătura mortală asupra Capitalei, în după-amiaza zilei de 4 aprilie 1944, cel mai crunt bombardament la care a fost supus vreodată Bucureştiul.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;embed-responsive embed-responsive-16by9&#34;&gt;
  &lt;iframe class=&#34;embed-responsive-item&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/s_dCwQAiS18&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bombardarea Bucureștiului din 4 Aprilie 1944, povestită de Acad. Prof. Univ. Dr. Dinu C. Giurescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2014/03/30/dinu-c-giurescu-secvential-bombardarea-bucurestiului-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2014 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2014/03/30/dinu-c-giurescu-secvential-bombardarea-bucurestiului-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>Istoricii Acad. Prof. Univ. Dr. Dinu C. Giurescu și Alexandru Armă.
&lt;div class=&#34;embed-responsive embed-responsive-16by9&#34;&gt;
  &lt;iframe class=&#34;embed-responsive-item&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ezOJVVGIQIU&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aprilie 1944 – Nu trebuie uitat</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/2011/12/22/ioan-scurtu-4-aprilie-1944-nu-trebuie-uitat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 17:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/2011/12/22/ioan-scurtu-4-aprilie-1944-nu-trebuie-uitat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Au trecut 65 de ani de la marea tragedie din 4 aprilie 1944, când Bucureştii, capitala României, au fost victima unui masiv bombardament al aviaţiei americane. Au fost vizate ţinte civile, cu deosebire zona Gării de Nord, dar şi partea centrală a oraşului. Ele nu aveau o justificare militară, deoarece frontul se afla departe, la peste 300 km, pe linia Iaşi-Chişinău, iar luptele încetaseră de la sfârşitul lunii martie. Ostilităţile aveau să se reia abia la 20 august.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cum se poartă românii cu inamicii lor. Înmormântarea unui pilot nord-american la Dumitrești</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/1944/05/19/universul-nr-136-cum-se-poarta-romanii/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 1944 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/1944/05/19/universul-nr-136-cum-se-poarta-romanii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Drăgășani, 5 Mai&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zilele trecute, un avion nord-american a căzut în satul Dumitrești-Olt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un pilot a murit, carbonizat, iar alți doi s-au salvat cu parașuta, fiind prinși.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Restaurarea bisericilor avariate de bombardamentele inamice</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/1944/05/19/universul-nr-136-restaurarea-bisericilor/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 1944 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/1944/05/19/universul-nr-136-restaurarea-bisericilor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;În cursul ultimelor atacuri aeriene asupra Capitalei și a restului țării au fost lovite și avariate 14 biserici.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Însemnări. Au fost uciși de două ori.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/1944/04/09/universul-nr-99-insemnari/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 1944 05:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/1944/04/09/universul-nr-99-insemnari/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potopul de foc și schije revărsat deunăzi – din avioanele inamice – asupra Capitalei a înecat în suferință cumplită mii de suflete nevinovate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nici până acum, după patru zile și patru nopți de groază, catagrafia ororilor inutile năpustite asupra Capitalei n-a putut fi încheiată.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>În fiecare zi. 4 Aprilie 1944</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/article/1944/04/09/universul-nr-99-in-fiecare-zi/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 1944 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/article/1944/04/09/universul-nr-99-in-fiecare-zi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ziua cea mai grozavă pe care a trăit-o Capitala noastră. Draga noastră Capitală pe care au muncit-o înaintașii noștri, unde s-au lămădit destinele țării noastre tinere ca stat, unde tristețile și bucuriile ne plimbau pe străzile ei.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biserica din bulevardul Nicolae Titulescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/biserica-din-bulevardul-nicolae-titulescu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/biserica-din-bulevardul-nicolae-titulescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>București - imagini aeriene</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/bucuresti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/bucuresti/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bulevardul Dinicu Golescu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/bulevardul-dinicu-golescu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/bulevardul-dinicu-golescu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calea Griviței</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-grivitei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-grivitei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calea Plevnei</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-plevnei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-plevnei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calea Victoriei</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-victoriei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/calea-victoriei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartierul Cotroceni</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/cartierul-cotroceni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/cartierul-cotroceni/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartierul Filantropia</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/cartierul-filantropia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/cartierul-filantropia/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartierul Grivița</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/cartierul-grivita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/cartierul-grivita/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cartierul Tei</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/21-04-1944/cartierul-tei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/21-04-1944/cartierul-tei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cimitirul Calvin</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/cimitirul-calvin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/cimitirul-calvin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cimitirul Sfânta Vineri</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/cimitirul-sfanta-vineri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/cimitirul-sfanta-vineri/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gara de Nord</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/gara-de-nord/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/gara-de-nord/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotelul Ambasador</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/hotelul-ambasador/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/hotelul-ambasador/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hotelurile Splendid și Athénée Palace</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/hotelurile-splendid-si-athenee-palace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/hotelurile-splendid-si-athenee-palace/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Legația Argentinei</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/legatia-argentinei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/legatia-argentinei/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manifeste</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/diverse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/diverse/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palatul Regal</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/palatul-regal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/palatul-regal/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parc Domenii</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/parc-domenii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/parc-domenii/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parcul Cișmigiu</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/monumente/parcul-cismigiu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/monumente/parcul-cismigiu/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parcul Kiseleff</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/monumente/parcul-kiseleff/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/inamic/monumente/parcul-kiseleff/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piața Matache Măcelaru</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/piata-matache-macelaru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/piata-matache-macelaru/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strada Jules Michelet</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/strada-jules-michelet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/04-04-1944/strada-jules-michelet/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strada Mărțișor</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/15-04-1944/strada-martisor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/15-04-1944/strada-martisor/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victime</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/victime/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://4aprilie1944.ro/album/24-04-1944/victime/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>