<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4 aprilie 1944</title>
    <link>http://4aprilie1944.ro/</link>
    <description>Recent content on 4 aprilie 1944</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ro</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2019 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://4aprilie1944.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Antena3 - 70 de ani de la bombardarea Bucureștiului</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2014/4/4/antena3-70-de-ani-de-la-bombardarea-bucurestiului/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2014/4/4/antena3-70-de-ani-de-la-bombardarea-bucurestiului/</guid>
      <description>75 de ani de la bombardarea Bucureștiului 4 Aprilie, 2014 de Antena3
 În urmă cu exact 75 de ani, bucureştenii descopereau ce înseamnă să stea sub o ploaie de bombe. 300 de bombardiere americane şi-au lansat încărcătura mortală asupra Capitalei, în după-amiaza zilei de 4 aprilie 1944, cel mai crunt bombardament la care a fost supus vreodată Bucureştiul.
 Aproape 3.000 de oameni au murit în acea zi fatidică. A fost primul bombardament dintr-o serie de 17, care s-au încheiat în istorica zi de 23 august.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bombardarea Bucureștiului din 4 Aprilie 1944, povestită la Secvențial de istoricul Dinu C. Giurescu</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2014/3/30/dinu-c-giurescu-secvential-bombardarea-bucurestiului-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2014/3/30/dinu-c-giurescu-secvential-bombardarea-bucurestiului-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>Bombardarea Bucureștiului din 4 Aprilie 1944, povestită la Secvențial de Acad. Prof. Univ. Dr. Dinu C. Giurescu 30 Martie, 2014 de Antena3
 Sursă: Video TV Romania</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bucureștiul după marele bombardament din 4 Aprilie 1944</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/14/alexandru-arma-bucurestiul-dupa-marele-bombardament-din-4-aprilie-1944/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/14/alexandru-arma-bucurestiul-dupa-marele-bombardament-din-4-aprilie-1944/</guid>
      <description>Bucureștiul după marele bombardament din 4 Aprilie 1944 14 Decembrie, 2019 de Alexandru Armă, istoric militar
Bucureștiul și-a revenit greu după cel mai grav atac aerian din istoria sa. Publicistul Mihail Sebastian nota în jurnalul său, pe 8 aprilie 1944: ,,Patru zile după bomardament orașul este încă în plină nebunie. Buimăceala din primele clipe (nimeni nu știa exact ce este – nimeni nu-i venea să creadă...) s-a transformat în panică. Toată lumea fuge sau vrea să fugă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aprilie 1944 – O zi care nu trebuie uitată</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/14/alexandru-amititeloaie-4-aprilie-1944-o-zi-care-nu-trebuie-uitata/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/14/alexandru-amititeloaie-4-aprilie-1944-o-zi-care-nu-trebuie-uitata/</guid>
      <description>4 Aprilie 1944 – O zi care nu trebuie uitată 4 Aprilie, 2019 de Conf. Univ. Dr. Alexandru Amititeloaie
 Sursă: Apollonia TV</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/contact/</guid>
      <description>Ne puteți contacta la adresa: contact@4aprilie1944.ro. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aprilie 1944 – Primul bombardament american asupra Bucureștiului</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/13/alexandru-arma-4-aprilie-1944-primul-bombardament-american-asupra-bucurestiului/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2019/12/13/alexandru-arma-4-aprilie-1944-primul-bombardament-american-asupra-bucurestiului/</guid>
      <description>4 Aprilie 1944 – Primul bombardament american asupra Bucureștiului 13 Decembrie, 2019 de Alexandru Armă, istoric militar
În ziua de 4 aprilie, odată cu îmbunătăţirea situaţiei meteo, este declanşat cel de-al treilea raid al aviaţiei americane asupra teritoriului României şi primul al ofensivei aeriene din anul 1944. Trebuie menţionat că în perioada 20-25 martie 1944, în schimbul lor de mesaje, generalul Maitland Wilson, comandantul forţelor aliate din Mediterană, îi ceruse mareşalului Antonescu să retragă imediat trupele româneşti din Frontul de Est şi să accepte capitularea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Aprilie 1944 – Nu trebuie uitat</title>
      <link>http://4aprilie1944.ro/articles/2011/12/22/ioan-scurtu-4-aprilie-1944-nu-trebuie-uitat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 17:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://4aprilie1944.ro/articles/2011/12/22/ioan-scurtu-4-aprilie-1944-nu-trebuie-uitat/</guid>
      <description>4 Aprilie 1944 – Nu trebuie uitat 22 Decembrie, 2011 de Prof. Univ. Dr. Ioan Scurtu
Au trecut 75 de ani de la marea tragedie din 4 aprilie 1944, când Bucureştii, capitala României, au fost victima unui masiv bombardament al aviaţiei americane. Au fost vizate ţinte civile, cu deosebire zona Gării de Nord, dar şi partea centrală a oraşului. Ele nu aveau o justificare militară, deoarece frontul se afla departe, la peste 300 km, pe linia Iaşi-Chişinău, iar luptele încetaseră de la sfârşitul lunii martie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>