<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Documents on 4 aprilie 1944</title>
    <link>https://4aprilie1944.ro/document/</link>
    <description>Recent content in Documents on 4 aprilie 1944</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ro</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2021 15:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://4aprilie1944.ro/document/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Primăria Municipiului București. 17 ianuarie 1945. PROCES-VERBAL</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-17-ian-1945/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-17-ian-1945/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;PROCES-VERBAL&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;Astăzi 17 ianuarie 1945.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, Alfred Crutzescu, Directorul Conteciosului Primăriei Municipiului București, lucrând în baza delegațiunei dată prin deciziunea primarială cu nr. 22400/3775 A/944;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Având în vedere dispozițiunile art. 71 din Legea de expropriere pentru cauza de utilitate publică:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Având în vedere că prin &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;deciziunea primarială cu nr. 27206 90 L.C. din 21 octombrie 1944&lt;/a&gt;, s-a declarat de utilitate publică o porțiune de teren situat în București șos. Giulești, proprietatea comunității Calvine din București.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primăria Municipiului București. Secretariatul General. 4 Noiembrie 1944. PROCES-VERBAL</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-4-nov-1944/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-4-nov-1944/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;PROCES-VERBAL&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;Astăzi, 4 Noiembrie, Anul 1944&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, Primarul Municipiului București și Secretarul General al Municipiului București, constatăm prin aceasta că &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deciziunea Nr. 27206 RG/90 Lc./944&lt;/a&gt;, prin care se declară de utilitate publică și cu caracter de urgență a lucrărilor pt. înființarea Cimitirului în care s-au înmormântat victimele bombardamentelor, situat în actualul Cimitir Calvin, din Șos. Giulești, - și exproprierea în acest scop a unei porțiuni de teren fără construcțiuni, în supr. de 5418,66 m.p. denumit Cimitirul Calvin, situat în Șos. Giulești, proprietatea Comunității Calvine, - a stat afișată de la &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-23-oct-1944/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;23 Octombrie 1944&lt;/a&gt; până azi 4 Noiembrie 1944, potrivit cererii făcută cu lucrarea înregistrată a No. …&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primăria Municipiului București. Secretariatul General. 23 Octombrie 1944. PROCES-VERBAL</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-23-oct-1944/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-27206-proces-verbal-23-oct-1944/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;PROCES-VERBAL&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;Astăzi, 23 Octombrie, Anul 1944&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, Primarul Municipiului București și Secretarul General al Municipiului București, constatăm prin aceasta că s-a afișat pe ușa acestei primării &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deciziunea Nr. 27206 RG/90 Lc./944&lt;/a&gt;, prin care se declară de utilitate publică și cu caracter de urgență a lucrărilor pt. înființarea Cimitirului în care s-au înmormântat victimele bombardamentelor, situat în actualul Cimitir Calvin din Șos. Giulești și exproprierea în acest scop a unei porțiuni de teren fără construcțiuni în supr. de 5418,66 m.p. denumit Cimitirul Calvin în Șos. Giulești, proprietatea Comunității Calvine, potrivit cererii făcută cu lucrarea înregistrată a No. &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Nr. 27206 RG/90 Lc./944&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primăria Municipiului București. 21 octombrie 1944. Deciziune Nr. 27206. 90 L.C. 21.OCT.1944</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pmb-deciziune-expropriere/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;DECIZIUNE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Noi, GENERAL DE DIVIZIE VICTOR DOMBROWSKI, Primarul General al Capitalei, lucrând în calitate de Consiliu Comunal, în baza art. 194 al. 2 din Legea Ad-tivă din 14 august 1938;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Asupra &lt;a href=&#34;https://4aprilie1944.ro/document/dpssbe-cerere-expropriere/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;raportului Dir. Plan și Sistematizare înregistrat la No. 27204&lt;/a&gt; privitor la înființarea unui cimitir pentru înmormântarea victimelor bombardamentelor aeriene;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Exproprieri pentru cimitirul victimelor bombardamentelor, înmormântate într-o porțiune din Cimitirul Calvin. Raportul Dir. Plan și Sistematizare Nr. 27204 din 21.OCT.1944</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/dpssbe-cerere-expropriere/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/dpssbe-cerere-expropriere/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: center&#34;&gt;DOMNULE PRIMAR GENERAL,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Numărul mare de decese provocat de bombardamentele la care a fost supusă Capitala începând cu luna Aprilie a.c., a ridicat – între altele – importanta problemă a înhumării victimelor. În decurs de 2–3 zile a trebuit să fie înmormântate mii și mii de cadavre, majoritatea acestor înmormântări fiind făcute de serviciile municipale, fie din cauză că familiile celor loviți nu puteau fi înștiințate, fie că victimele sau resturile de cadavre nu puteau fi identificate. A trebuit astfel să se adopte soluția înhumării în gropi comune, cu atât mai mult, cu cât locurile individuale disponibile în cimitirele Capitalei n-ar fi fost nici pe departe suficiente pentru a satisface măcar în parte cerințele.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marele Stat Major. Dare de seamă asupra interogării prizonierilor americani și exploatarea documentelor capturate în urma atacurilor aeriene executate asupra României în cursul lunii Mai 1944. Dosar 94/1944.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/marele-stat-major-94-1944/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/marele-stat-major-94-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desfășurarea atacurilor. București 4 Aprilie. Primul atac american îndreptat împotriva României a avut loc la 4 Aprilie, ora 13:45, când bombardamentele Flotei 15 Aeriană Americană au apărut deasupra Capitalei.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Din exploatarea documentelor capturate și din interogările prizonierilor, rezultă următoarele:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Președenția Consiliului de Miniștri. Cabinetul Militar. Dosar 259/1944. Completări la dările de seamă.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-259-1944/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-259-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Completări la dările de seamă asupra bombardamentelor din 4, 5, 11 Aprilie și incursiunii aviației inamice din noaptea de 13/14 Aprilie 1944.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Președenția Consiliului de Miniștri. Cabinetul Militar. Dosar 90/1944. Notă 13 Mai 1944.</title>
      <link>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-90-1944/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://4aprilie1944.ro/document/pcm-cabinetul-militar-90-1944/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Subsecretariatul de Stat al Aerului înaintează o notă informativă referitoare la procedeele și mijloacele de atac ale &lt;strong&gt;aviației anglo-americane&lt;/strong&gt; asupra teritoriului național, din care rezultă următoarele:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
